---
extends: _layouts.answer
section: content
title: De ce ne-a creat Dumnezeu și care este scopul nostru?
old_titles:
- De ce ne-a creat Dumnezeu și de ce suntem aici, pe acest pământ?
date: 2024-10-29
description: Unul dintre cele mai importante motive pentru care Dumnezeu ne-a creat
  este pentru a ne închina Lui Singur, fără niciun partener.
sources:
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/108100/
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.info/en/answers/45529/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/127330/
  title: islamqa.org (AskImam.org)
translator_id: 554943
---

Unul dintre cele mai importante atribute ale lui Allah este înțelepciunea, iar unul dintre cele mai mari nume ale Sale este al-Hakim (Cel mai Înțelept). El nu a creat nimic în zadar; înălțat să fie Allah cu mult peste un astfel de lucru. Mai degrabă, El creează lucrurile din motive mărețe și înțelepte și în scopuri sublime. Allah a afirmat acest lucru în Coran:

{{ $page->verse('23:115-116') }}

Allah mai spune în Coran:

{{ $page->verse('44:38-39') }}

Așa cum este dovedit că în spatele creării omului există înțelepciune din punctul de vedere al shari'ah (legea islamică), aceasta este dovedită și din punctul de vedere al rațiunii. Omul înțelept nu poate decât să accepte că lucrurile au fost create cu un motiv, iar înțeleptul se consideră mai presus de a face lucruri în propria viață fără motiv, deci ce zici de Allah, Cel mai înțelept dintre înțelepți?

Allah nu l-a creat pe om pentru a mânca, a bea și a se înmulți, caz în care el ar fi asemenea animalelor. Allah l-a onorat pe om și l-a favorizat cu mult peste mulți dintre cei pe care i-a creat, însă mulți oameni insistă asupra necredinței, astfel încât ignoră sau neagă adevărata înțelepciune din spatele creației lor și tot ceea ce le pasă este să se bucure de plăcerile acestei lumi. Viața unor astfel de oameni este asemănătoare cu cea a animalelor și, într-adevăr, ei sunt și mai rătăciți. Allah spune:

{{ $page->verse('..47:12') }}

Unul dintre cele mai importante motive pentru care Allah a creat omenirea - acesta fiind unul dintre cele mai mari teste - este porunca de a afirma Unicitatea Sa și de a-L adora pe El Singur, fără niciun partener sau asociat. Allah a afirmat acest motiv pentru crearea omenirii, după cum spune El:

{{ $page->verse('51:56') }}

Ibn Kathir (Allah să aibă milă de el) a spus:

> Aceasta înseamnă „I-am creat ca să le poruncesc să se închine Mie, nu pentru că am nevoie de ei”.

Ca musulmani, scopul nostru în viață este profund, dar simplu. Ne străduim să aducem toate aspectele ființelor noastre exterioare și interioare în deplină conformitate cu ceea ce Allah a poruncit. Allah nu ne-a creat pentru că are nevoie de noi. El este dincolo de toate nevoile, iar noi suntem cei care avem nevoie de Allah.

Allah ne-a spus că crearea cerurilor și a pământului, precum și a vieții și a morții, are, de asemenea, scopul de a-l încerca pe om. Oricine Îl va asculta, El îl va răsplăti, iar pe oricine nu-L va asculta, El îl va pedepsi. Allah spune:

{{ $page->verse('67:2') }}

Din aceste încercări rezultă o manifestare a numelor și atributelor lui Allah, cum ar fi numele lui Allah al-Rahman (Cel Prea Milostiv), al-Ghafur (Cel Adesea Iertător), al-Hakim (Cel Prea Înțelept), al-Tawwab (Cel Care Acceptă Pocăința), al-Rahim (Cel Prea Milostiv) și alte nume ale lui Allah.
